限售影響 大城市售樓急跌 銀十不再 黃金周網簽跌八成

內地調控樓市加碼見效，一線城市在十一黃金周的成交數量大幅回落 . . . . . . （中新社）

【明報專訊】內地調控樓市加碼見效，一線城市在十一黃金周的成交數量大幅回落。根據內地媒體引述數據，住宅成交量為近4年黃金周的最少，30熱點城市的「網簽」跌幅達八成。事實上，搜房的數據顯示，今年首3季北京、上海、廣州及深圳等大城市的成交量大跌三至五成不等，業界相信「金九銀十」已不再現。

內地《證券時報》引述中原地產研究中心數據，指黃金周首6天，樓市出現明顯下調，北京新建住宅首6日網簽78套，二手則錄23套，兩者均是2009年以來的歷史新低，比去年同期下跌72％。上海的情况亦相若，新建住宅網簽數目為147套，同比跌78％；廣州成交量為872套房，較去年跌近八成。

北京首6日新建住宅網簽78套

所謂「網簽」，是指內地房地產市場買賣雙方簽訂合同後，到相關部門進行備案。備案成功後會收到相應的網簽號，並把交易公布在網上。事實上自今年以來，內地一線城市的網簽已見大減。根據搜房引中國房地產指數系統數據，北京首3季的成交量按年大跌近四成半（見圖），其餘一線城市亦見顯著跌幅。過去6日北京商品住宅成交宗數為僅70宗、上海為147宗、深圳則錄373宗，均較前一周大幅減少逾半。

調控未到 三四線城增長勁

不過，部分三四線城市則見成交量增長，徐州、連雲港首3季度分別見17%及30%的增幅，汕頭的成交量更大增133%。根據中原數據，三四線城市於黃金周的整體成交仍維持高位。內地為調控樓價，近月已在重慶、南昌、長沙等多個城市發限售令（見表），在一線城市銀行上調首套房按揭利率。

中原﹕發展商推盤趨謹慎

中原地產中國區副總裁陸成表示，雖然一線城市的銷售放緩，但三、四線城市，特別是上海周邊如嘉興、寧波等樓房仍見追捧，主要是因為調控措施未有覆蓋這類城市，售價較低，同時受早年去庫存的政策帶動，但不排除這些城市在稍後亦有相關的調控政策出台。他又指，限購、限售、限貸等措施亦令業主的換樓意欲大減，上海的住宅成交今年每月只錄得約12,000宗，對比以往超過3萬宗大幅降低。

據中國研究的數據所載，截至9月主要城市庫存總量環比錄得輕微升幅，北京及廣州的可售面積上升6％及8％，但部分亦錄跌，上海、深圳、福州及南京的可售面積均減少3％至4%。陸成表示，在調控下，發展商推盤轉趨謹慎，申請預售亦較慢，變相新盤的供應量亦大減，現時大多抱觀望態度，要待「十九大」會議過後，觀察有否新政策出台再作部署。

明報記者 余慕恩

今年內房出過幾多次調控幾多次壞消息？
結果點？
圖入得市況ok咪入貨囉
咪成9日睇垃圾消息打飛機啦

之前中央要內房慢慢減價去庫存先搞到成交大升姐
你估下放大假前有冇人買埋樓先放假？
唔係咁開心呀？

lm

即係唔會加碼調控

爆升gogogo

正解